【大規模監控】外國駭客揭露 具有中國特色的「開放資料」

具有中國特色的「開放資料」

上次撈出新疆監控資料的駭客 Victor Gevers，這次又有驚人發現。他發現

1. 中國的監控系統搜集來自 QQ、QQ群、ＹＹ、微信、蘋果imessage（疑似，可能來自貴州伺服器）、阿里旺旺的通訊資訊，會記錄包括 ID、ID 頭像、GPS 位置、 服務商資訊和所有對話內容並傳送到一個超巨大伺服器。

2. 每天約傳送 3.64億個人資料與其對話紀錄。這些帳號會跟真實身份對照起來並根據省份和城市傳送到當地的警局。

3. 中央資料庫傳送到各地警局是系統自動設定，各地警局每天會檢視這些資料並且手動製作一個新的資料報告。

4. 大部分的對話紀錄是年輕人的日常對話。

原推文：

咁撚多資料/對話點手動去執？

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

睇嚟駭客都可以做好事

黑客本身就有分好同壞

蘋果imessage

咁好嗰隻包唔包hack入去政府機構爆人大鑊？

２月２８號剛剛開始運作，應該真係

gay 老出賣中國用家

想問香港用咩Server？

官方答案，只係中國大陸用貴州server
不過都係講個信字

進一步瞭解中國的 iCloud 服務
瞭解中國 iCloud 服務的異動。

中國大陸的 iCloud 服務，現由中國網路服務公司雲上貴州大數據產業發展有限公司（雲上貴州）負責營運。這使我們能持續改善在中國的 iCloud 服務，並遵循當地法規。
iCloud 服務以及所有儲存於 iCloud 的資料，包含照片、影片、文件以及備份，均將受到新 iCloud（由雲上貴州營運）條款和條件的約束。
如果您不是現居於中國大陸的中國公民，您可以在設定中編輯您 Apple ID 的國家或地區，來顯示您目前所在的國家或地區，以繼續使用適用於目前 Apple 條款和條件的 iCloud 服務。
發佈日期： 2018年3月22日

中國軟件,駁上網一刻所有野已經gpl

push

行得正企得正怕咩人睇

有嘢唔俾得中共知，唯一方法係面對面講